## 1. 项目协作过程问题

下面我们使用一个高校的使用案例，学习如何通过项目管理工具提高团队协作效率。

在我们日常的项目协作过程中，或多或少会有一些浪费时间但是不得不做的工作，比如任务管理，管理者需要把任务拆分后，分配给不同的成员，然后每天要实时更新每个成员的任务状态，每天每个成员都要从管理者这边获取任务。

![项目协作过程问题](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/项目协作过程问题.png)

 

这样我们就要每天实时更新共享我们的任务管理文档，从而导致团队每天要花不少时间处理任务管理文档，降低了我们的工作效率。

在学习之前，我们首先要了解案例中的 4 个角色：老是、助教、组长和学员。

![案例角色](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/案例角色.png)

* 老师

  负责管理整个班级所有事务， 工作包括分配任务、创建作业、检查作业和批改作业。

* 助教

  负责协作老师，工作包括协助批改作业、检查作业、课程回顾与总结。

* 组长

  从老师那里获取作业，然后拆分成不同的任务，然后把任务分配给学员。

* 学员

  学员完成作业后，提交到组长这边的仓库，再由组长汇总提交给老师，然后由老师或助教检查、批改作业。

这些就是 4 个角色在案例中的主要工作。

下面我们来了解一下码云高校版是如何帮助这个团队做有效的教学管理的，主要分为三步。

* 第一步

  创建班级或团队，通过创建班级和团队管理学员。

* 第二步

  通过一个循环对每一个作业进行创建、获取、提交、检查、批改以及最后的回顾总结，有效管理任务的进度、监控进度情况以及进行文档协作。

* 第三步

  在循环的教学管理过程中，把所有任务完成后，就会形成一定的经验，这些经验就可以被写入简历。

![管理闭环](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/管理闭环.png)

通过这三步，我们就可以用码云有效地管理整个教学流程，这就是后面要一步步学习的内容。

在实际操作之前，我们要了解两个概念：班级、作业。

* 班级

  把所有人集合在一起的一个组织，在码云高校版中会用项目的形式呈现。s

* 作业

  学生每一次提交作业的仓库，为了管理代码任务的内容以及提交的贡献度，我们会在码云高校版中用仓库的形式呈现。

了解这两个概念后，接下来就学习下实际操作。 

首先是创建团队，在创建团队的过程中，我们要先注册一个高校版







## 参考资料

[Gitee高校版实训教程](https://gitee.com/help/articles/4241)